\documentclass[14pt]{extreport}

% Возможность использовать русский текст
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}

% Подсветка исходного кода
\usepackage[cache]{minted}
\newminted{haskell}{frame=lines
                   ,gobble=4
                   ,linenos
                   ,mathescape
                   ,numbersep=5pt
                   ,numberblanklines=false}
\newminted{csharp}{frame=lines
                   ,gobble=4
                   ,linenos
                   ,mathescape
                   ,numbersep=5pt
                   ,numberblanklines=false}
\newcommand{\inputhaskell}[1]
      {\inputminted[frame=lines
                   ,fontsize=\footnotesize
                   ,linenos
                   ,mathescape
                   ,numbersep=5pt
                   ,numberblanklines=false]{haskell}{#1}}
\newcommand{\inlinehs}{\mintinline{haskell}}
\newcommand{\inlinecsharp}{\mintinline{csharp}}
\newcommand{\idhs}[1]{\mintinline[gobble=4]{haskell}{foo #1}}
\newcommand{\idcsharp}[1]{\mintinline[gobble=4]{csharp}{int #1}}
\newcommand{\typehs}[1]{\mintinline[gobble=7]{haskell}{foo :: #1}}
\newcommand{\classhs}[1]{\mintinline[gobble=6]{haskell}{class #1}}
\newcommand{\prophs}[1]{\mintinline[gobble=6]{haskell}{foo = #1}}

% Межстрочный интервал
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

% Поля страницы
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3.5cm}
\geometry{right=2cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}

% Выравнивать первый параграф в секции
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{multicol}

% Заголовок глав
\usepackage{titlesec, blindtext, color}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\titleformat{\chapter}[hang]
    {\bfseries\centering\hyphenpenalty=10000}
    {\thechapter\hsp}
    {0pt}
    {\bfseries}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-40pt}{40pt}

% Заголовок параграфов
\titleformat{\section}[hang]
    {\bfseries\centering\hyphenpenalty=10000}
    {\thesection\hsp}
    {0pt}
    {\bfseries}

% Решает некоторые проблемы с переполнением строк
\usepackage{microtype}

% Рисование графиков
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}

% Сквозная нумерация таблиц и рисунков
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{table}{chapter}
\counterwithout{figure}{chapter}

% Номер таблицы должен быть справа
\usepackage{caption}
\captionsetup[table]{justification=raggedleft,singlelinecheck=off}

% Таблицы и рисунки не должны сдвигаться, заголовок таблиц должен быть сверху
\usepackage{float}
\restylefloat{figure}
\floatstyle{plaintop}
\restylefloat{table}

\begin{document}
    \input{title}
    \renewcommand{\contentsname}{Содержание}
    \tableofcontents
    \input{introduction}
    \input{theory}
    \input{practice}
    \input{conclusion}
    \input{bibliography}
    \input{appendix}
\end{document}
